[秒回]放榜疑難排解 你問我答

有咩隨便問！秒回

Hii我想問我 4464 bio chem bafs m1 5* 5 5 4

A1擺poly mls會唔會好博😭
A2 cu nursing可以嗎🤦🏻‍♀️
同埋我想問會唔會有啲夠分嘅醫療科推介！thank you!

有冇諗過好多都係無連登ac

433443 Econ Phy
A1 JS2610
A2 JS2040
A3 JS2680/JS2630
我呢個分好似放咩都好博
完全唔知點擺好 入到U已經執到
英文失左手appeal緊 平時有5or above 今次4344落左3
等緊考IELTS 唔知可唔可以之後再交上去
好迷茫好慌
SSSDP嗰邊有HKCC同樹仁offer 兩邊都係讀英文 諗緊要住邊個先好

A1擺poly mls會唔會好博?
上年數據入學平均分28.7 , 平均1.79 個人爭一個學位
入學以BEST 5 計算, 如果我無計錯, 你BEST 5 24分, 算博
A2 cu nursing可以嗎?
BEST 5 中位數 26分 (你24分)
4+1X+M1/M2 中位數 29分 (你28分)
可以一試

可以Send 我地tg俾朋友問
tg: esmileyhk

依個分直入八大機會較低，你可以考慮私立大學，樹仁或者恆大都可以，
但如果你目標係八大，可以考慮重考/ asso/ hd 升上去

推一推，除咗升學方面，想直接出嚟做嘢嘅同學都可以一齊傾吓

23分讀ou nursing會唔會好傻

無話傻唔傻，如果你真係好想讀護士其實讀邊到都無所謂，
最緊要係讀完出嚟註冊到，做到你想做嘅工作，但如果你好想讀八大嘅話，可以考慮邊讀OU 邊重考，或者直接重考

FYI

4434444 經濟加兩史 跛數學（retaker)
A1 city management
A2 city information system
A3 bu JS2120
A1同A2都係LQ24 我23差一分 有無建議比我

樓主留個tg畀人問啦

我覺得無問題，值得一試，
但穩陣啲我會放bu JS2120 A2
A3 再搵啲穩入科

tg: esmileyhk

Thx

覺得dse16分讀hpshcc Surveying and Property Management 好唔好

主要原因係A1, A2 太似,
會浪費咗A2 果個機會, 我自己的排法係A1(60%入), A2(80%入), A3(90%入)

sssdp放A3

佢best5 26喎你計左做4C+1X

睇錯咗，感謝指出！

A3 都收得高，建議放第樣，A1同A2 無問題

2017:4444544 chi hist 5 econ bafs
2019:4444 econ ls chi hist math
a1:UST GCS (meet LQ after weighting,有interview)
a2:CU 宗研(meet LQ)
a3oly Financial Service(around median)
咁放ok ma

A2 真心想讀? 定想入去轉科?
建議A2 同A3 都放fit 中位數的科目會較好

A2想入咗先
A3 average score 21.2
safe mm safe??

根據我非官方觀察，A2 難轉科
利申︰如果有CU 人可以幫手巴打解答
難答到你，我建議你放A3 係A2，之後再搵個穩入嘅放A3

係咪poly 低過21嗰啲

係，或者其他你高分過中位數嘅都得

ok, 我a1入嘅機會大唔大

英中數通bio chem 434454
Best 5 21
A1 中大能源
A2 理工環境工程
A3 城大能源及環境
聽講中大能源係伏 轉唔轉A2上A1好 A3上A2 A3變東大放射好 唔該曬 好迷惘

Interview 表現好嗎?
LQ 都係博架啦，好難話到俾你聽穩入，
如果今年突然好多人報依科，LQ 可以提升好多，
無人報又會低好多，所以你依個分數都算係博，但係係博得過的LV

ok明白
希望今年入到

建議你依個A1-A3 可以留低兩個, A3 放穩入科
中大能源伏唔伏要問讀緊嘅巴絲打

加油啊！祝你好運！仲有時間可以問多啲人意見拎多啲數據

聽日就要轉....
唉
冇三大真係碌柒
你覺得今年個分體升定跌

無問題應該A1

代朋友問

跌希望唔好燈大家

我問埋自己

thx ahhh

A1 上年LQ23 BEST 5，你岩岩好，搏得過
A2 A3都係岩岩好FIT LQ 27分
A2 建議你放穩陣啲，起碼FIT到上年M
A3 要穩入到，最好UQ

ust bba median=LQ=23

如果我嘅話會咁排，你要問多啲人意見，唔好只參考我
同埋留意會有好多變數，上年個分係純粹參考
A1 4462
A2 3375/ 1051
A3 JSST03 /JSST05

你A1 入唔到嘅話，A2都已經好大機會入到，
A3 嘅話我真係唔知，如果我嘅話會係放我想入CU/ HKU 作決定，
因為始終上年的分數係純粹參考價值，年年真係好唔同

係啊，我見到啊，所以個分數範圍好窄，就更加要留意係上年Trend 問題定係個科真係收依個分數

各位，今晚傾住咁多先，如果仲有問題可以繼續留低問題，
我聽日會繼續覆大家！又或者大家可以加我tg 講低你嘅問題，
我一樣會聽日覆大家 tg: esmileyhk 各位晚安

想問下LingU BBA 同 恒大BBA 邊個好啲

5234664中史世史econ
可以有啲咩出路
跛英文真係
有一個太空人marketing offer
應唔應該雙修？

534454(bags bio)
A1 cu 中研
A2 cu宗研
A3 city 媒體傳播

咁樣穩唔穩
洗唔洗攞翻科bba黎做水泡

最後一個問題 想問下點為之穩陣
因為我以為city mc 既22分 計best 5 而我都逹到 我以為已經夠
但見今年成績又高分左 計分系統又轉左少少 所以都好擔心

如果poly acct / marketing
Or city acct /marketing 放a3夠唔夠穩🙏🏻🙏🏻🙏🏻

大家加油

544474 econ bafs retaker
見人話hku有暗penalty 想知呢個分可唔可以穩入a1 hku ba?
A2放hku ba & bed(Chinese)

我讀econ bafs
中文4 英文4 數學3 通識5 econ 3 bafs 2入到咩科
想讀翻文科同商科，有冇可能

你兩間都有offer?
恆大嘅商科已經好多年,其實都幾好!
而LingU係八大，所以睇你目標係咪入八大定其他

睇下你屋企有無負擔 始終讀個hd都幾萬蚊一年 過程中你要兼顧hd同retake 比較辛苦 而如果你retake既話個年就要俾心機啲chur埋個1分返黎 過程中都可以做下parttime!!

上年JS6054 hku ba 文學士 best 5既入學平均分系24, 平均4.18 個人爭一個學位
而 JS6080 hku ba&bed（Chinese）best 5 既入學平均分係25, 平均16.57個人爭一個學位
入學以BEST 5 計算, 如果我無計錯, 你BEST 5 24分, 可以一試
不過佢ba&bed個科學位都得23個位, 上年lowest都收24 有啲搏 睇下會唔會擺啲穩陣啲既科

不過你可以問多啲人意見，唔好只參考我
同埋留意會有好多變數，上年個分係純粹參考

文科選擇都比較多 你會想入邊樣？
如果商科既就以理大黎講
上年JS3894市場學（榮譽）工商管理學士學位既入學平均分21.4 , 平均18.76 個人爭一個學位
而JS3583 管理學（榮譽）工商管理學士學位既入學平均分係21.5, 平均19.32個人爭一個學位
入學以BEST 5 計算, 如果我無計錯, 你BEST 5 19分, 可以一試
如果ou既話就再多d穩陣既選擇
e.g. 專業會計榮譽工商管理學士 18分
商業管理學榮譽工商管理學士 16分
環球商業及市場學榮譽工商管理學士 18分
企業管治榮譽工商管理學士 15分

你可以問多啲人意見，唔好只參考我
同埋留意會有好多變數，上年個分係純粹參考

HKU新嗰個BASc (JS6224) 會唔會係大伏

43344地理4歷史

文科jupas有咩有機？

中大中研黎講係今年既新課程 , 平均8.6 個人爭一個學位,但英文要有4
中大既宗研上年既入學平均分係25
而city既媒體傳播上年既入學平均分係21,而科目既成績比重係454444(中英數通+2x) , 平均13.2 個人爭一個學位
入學以BEST 6 計算, 如果我無計錯, 你BEST 6 25分, 都唔太穩啊

而city方面, acct 上年既入學平均分係25,而科目既成績比重係33545*4(中英數通+2x) , 平均6.57 個人爭一個學位
marketing 上年既入學平均分係27,而科目既成績比重係544444(中英數通+2x) , 平均11.82 個人爭一個學位, 乘大完啲倍數,你有26.5分, 依科就無其他科咁搏

而poly acct 上年既入學平均分係22, 平均7.96 個人爭一個學位
poly marketing 上年既入學平均分係21.4, 平均18.76 個人爭一個學位
入學以BEST 5 計算, 如果我無計錯, 你BEST 5 22分, 可以一搏

你可以問多啲人意見，唔好只參考我
同埋留意會有好多變數，上年個分係純粹參考

434422 phy Econ
Ielts6.5
係咪已經無緣jupas
如果聽日先報樹仁會唔會太遲

4 4 3 5* 3 3(Chem Bio)
Best5:20（HKU / CU新計法就21）Best6：23
收到左hku science嘅email話會比extra admission score我 但佢唔講係幾多
我甘樣排choice好唔好？
A1: HKU science
A2：PolyU Management
A3: PolyU Global Supply Chain Management / CityU社會科學學士（亞洲及國際研究）
唔該晒大家〜

HKBU
1、 文學士/社會科學學士（地理/政治及國際關係學/歷史/社會學）BA/BSocSc 入學分數總平均分(BEST5) 20.83，科目比重：英文x2
2、中國研究社會科學學士（經濟/地理/歷史/社會學）BSocSc（CHINASTUDIES）
入學分數總平均分(BEST5) 20.45, 科目比重：中文、英文x2
3、地理/歷史/社會學及通識學（雙學位課程）BA/BSocSc&Bed（LS）
入學分數總平均分(BEST5) 21，科目比重：中國歷史、經濟、倫理及宗教科、地理、歷史、旅游與款待X1.2

EDU
1、 全球及環境研究榮譽社會科學學士BSocSc(GES)
入學分數總平均分(BEST5) 20

POLY U
1、 全球供應鏈管理（榮譽）工商管理學士學位GLOBAL SUPP CHAIN MGT , 入學分數總平均分(BEST5) 21, 科目比重:英/數

OU
1、 政治及公共行政榮譽社會科學學士BSSc(Hons)Politics&PubAdm, 入學分數總平均分(BEST5)17
2、 應用社會研究榮譽社會科學學士 BSSc（Hons）App Soc Stud, 入學分數總平均分(BEST5)17
3、 全球與中國研究榮譽社會科學學士 BSSc（Hons）Glob &China （2019新增課程）
4、 高齡社會與服務研究榮譽社會科學學士 BSSc (Hons) Ageing&Serv （2019新增課程）
5、 專業會計榮譽工商管理學士 BBA（Hons）Pro Acct，入學分數總平均分(BEST5)18
6、 會計及稅務學榮譽工商管理學士 BBA （Hons）Acct&Tax，（2019新增課程）
7、 商業管理學榮譽工商管理學士BBA（Hons）Business Mgt 入學分數總平均分(BEST5)16
8、 環球商業及市場學榮譽工商管理學士 BBA（Hons）GB&Mktg 入學分數總平均分(BEST5)18
9、 企業管治榮譽工商管理學士 BBA（Hons）Corp Governance，入學分數總平均分(BEST5)15
10、 財務學榮譽工商管理學士BBA（Hons）Finance ，入學分數總平均分(BEST5)16
11、 財務與房地產榮譽工商管理學士 BBA（Hons）Fin&Real Est，（2019新增課程）
12、 酒店及可持續旅游管理榮譽工商管理學士BBA （Hons）Hotel&SustTour， （2019新增課程）
13、 運動及電競運動管理榮譽工商管理學士BBA（Hons）eSports Mgt， （2019新增課程）

俾少少意見你啦 哈哈加油啊

巴打你興趣係咩啊 你A1 A2都唔同喎

依獲真係睇你搏唔搏

5 5* 5* 5 5** 5** 5 FA Econ M2
A1 CU GBS
A2 HKU E&F
A3 UST BBA

A1穩？

5364 436(phy chem m2)
A3放咩好讀Science定Risk man好
我仲有乜選擇

OU 巴打制唔制

如果得ou可能asso算

你係咪真係有興趣先？係嘅有心唔怕遲啊！去馬啦！

用返2014 dse成績報 但係今年有考低分左好多
想問究竟佢會睇邊個成績?

Best 6: 667565

A1 JS6107 Hku dental
A2 JS3636 poly PT
A3 JS6157 hku speech & hearing

有無機

其實興趣唔算特別大
自己本身報咗jpue想去日本讀 但20號先考入學試 27先interview驚唔收想報個做住後備先

3 3 5* 3 4 4 Chem M2
A1: JSST05
A2: JSST03
A3: JSSU40
主要想讀關於醫護方面嘅course，希望樓主可以比少少意見！

另外想問問jupas可以擺咩科主要想讀返文科

A1 BEST 5 收22

你個extra admission score 堅

報定私立大學穩陣啲

應該無問題

想讀邊間?

A1 JS6781 / JS6793/ JS5315/ JS5316
A3 建議你放啲再穩陣啲嘅

恆大都可以考慮吓

係，Set 多幾個plan 最好，祝你可以成功去日本讀書

A3 如果參考上年分數，可以考慮放JSSU50 / JSST01 等

JUPAS 建議你放私立大學或者 HD/ASSO

每科獨立計最好個分

A1 M 37
A2 M 34.5
A3 M 35

你自己有咩興趣

retaker 434444 econ bafs(acct)

想搏入八大，JUPAS 應該點填？

332445( econ ths)
A1 8234
A2 8471 有interview passed
A3 放咩好 BA/BSocSc&Bed？求入8大
A1,A2禁排得嗎？ 11號5點 Help

CUHK SCIENCE
vs
HKU SCIENCE take risk man做major

可以博吓入社科嘅冷門科，不過真係要睇彩數，因為年年考生的選擇都好唔同，我都好難答到你，你依加BAND A 點排?

A1 個分好似差太遠
A2 係8371? 同埋我建議你有IN 過嘅放A1 機會會大啲
A3 建議你放私立大學

我會放HKU SCIENCE take risk man
但你A1 A2 放咩?

2014 同埋有機會要扣分
堅要問學院

視光放射
應該都入唔到
之後A3就用science做保險
有無咩建議比到我

你依加A1 同A2 都算博，建議你A1 同A2 留一個放A1
之後A2 同A3 要放穩陣啲，A2最好= 或者 分數> 中位數
A3 要高過 / = UQ

建議你A1 可以放視光/ 放射，兩個留一個，
A2 放science A3 放穩入科

但science uq24 我25分 A3應該穩入？
同埋你覺得我視光放射邊個高機？
thx u ah

A1:JS3868/JS2110
A2:JS2110/JS8371
A3:JS8371/JS9220

視光/ 放射 真係難講
要睇今年啲人鍾意邊樣多啲，我建議你可以跟興趣放
講運數 不過我覺得視光/ 放射放A1A2 會浪費咗個A2 位
因為兩個分數太似，你可以考量A2 同A3 放咩，A1 就留低你最心水

A3可以放BU BSW

335(3)2 3chem 4bafs 1phy
有乜嘢沅

唔睇興趣，A2你有冇咩推介？

無問題

私立大學/ 重考/ ASSO / HD

請Ching救下我
43445*4 (Econ/BAFS) Retaker combined cert
A1: JS4824 CU Econ
A2: JS1003 CityU EnF
A3: JS1004 CityU Info. System
B1: JS8371: EdUHK BAFS
想請教下如果咁樣排穏唔穏？上年已經失敗左一次好想今年入到U

JS4428 / JS4838 / JS4892/ JS4874
入中大轉科

巴打，Good things take time
DSE 同打機一樣，可以無限復活，同埋條條大路通羅馬，
最緊要無放棄，就算遲小小都唔緊要，每人有自己嘅路要行，
可能幾年後你望返今日，你會無悔自己有經歷過依段時間，
因為人有著經歷先會成就到自己，加油

23分hku nursing夠做啦
點解入ou咁傻

A1 上年LQ BEST 5 23, 你24, 博得過
A2 建議放其他，因為比重底下，英文科你3有D唔抵
A3 無問題
B1 無問題

因為我個情況係有 hkcc offer ， 所以諗住有六大就六大 ，無就asso ，所以A3 可以排呢科?

A2 放hotel? 可以轉返D商科，見你都係想讀商? 其他無問題

如果有PLAN B 就無問題祝你好運

332445(even THS)
A1 8471
A2 A3建議放咩一博 只想博8大
Thanks

其實係想讀mbbs/Mbchb 但係應該唔夠分
A1應該搏dental定係mobs/mbchb?

332445(econ THS)
A1 8371
A2 A3建議放咩一博 只想博8大
Thanks

入中大可以轉咩科？
同埋想幫朋友問埋
433444(BAFS THS)
唔想Ling u 想其餘七大
係咪無可能？佢可以點揀？

Sorry 啊 A1 放 cu文研先啱
唔知有冇機呢

同埋cu宗研既mean唔係22分咩
有25分咁高嫁

JS2110/ JS2150/ JS2170/ JS2320/ JS3351/ JS3375/ JS3387/ JS3442/ JS3571

好難答你 建議你問吓讀緊果科嘅朋友同收集吓多啲數據，加油巴打

加油！

入到去再轉自己心水科，不過要追GPA 夠分先轉到，詳情要問問讀緊嘅中大人
建議佢可以搏吓BU 同埋POLY 冷門科

A1 有機，可以搏吓
4C+2X 中位數25啊，BEST 5 22

唔緊要 多謝你巴打

加油啊！希望你入到你想入嘅科啊

A1 有機會
A2 高過UQ ，機會好大，算穩入
A3 無問題

想問22333 想讀HD升學士 中英文係咪最好讀住retake

你想retake 下年報jupas?

搏得過，lowest 26 lq28

434344 旅款 經濟
A1 JS3375
A2 JS7200
A3 JS7216
想問下咁樣o唔ok?
Thx

照分睇應該無問題，加油！

3344 econ4 geog6
a1 js4486
a2 js2610
a3 js1106
會唔會太搏

A1 4468? 打錯左?
A1 A2 好似太搏，我覺得A3 可以擺高D，同埋可以放私立大學

唔係呀 但retake中英攞返3 到時會唔會好升返大學

係js4886

差兩分可以搏吓，不過A2A3 放啲穩陣啲會好啲
可以考慮吓私立大學或者HD/ ASSO

有機，不過A3 可以放啲再穩陣啲

332445(econ THS)
A1 8371 有interview
A2 A3 2690 2320 7200 7216定20分科教大好
11號5點排 Thanks 博入8大
Help Thanks

求你幫我睇下
我4344543 bio chem phy
A1 poly mental health nursing
A2 cu engine
A3 open u nursing

2690 2320 <-新科目可以放a2
a3 放教大好似好啲

如果你想做護士可以考慮a2 唔好放cu engine

屋企人想我讀engine 同埋自己都有啲興趣
不過我咁擺穩唔穩？

穩陣，加油，祝你好運！

thx

唔該晒

加油巴打！祝你好運

代fd 問
中:4 英:3 數:6 m1:5 geog:4 econ:7 (retaker)
A1:js4719 cu riskman
A2:js4428 cu fin tech
A3:js3789 poly surveying
穩唔穩？

仲有幫自己問就係
334446 （econ chem)
A1 cu science
A2 ust science
穩唔穩？另外呢個分搏唔搏得過bu 文學院？

Thx巴打

上面無問題
下面果個A1 A2 搏得過
建議你搵理科會好啲

咁想再問問如果下面個個嘅A3 擺cu cultural studies會唔會唔太好？有啲想搏下

如果有報定其他後路嘅話，可以搏

係架，不過a2 仲可以搏一搏嘅

如果我A3變ust science 得唔得
屋企人想我入8大

你BEST 5 19 分
JS3375 上年20.5 分
JS8371 上年20 分
JS3571 上年20.4 分
我嘅話會放JS8371
另外你JS2510 要留意果科有優先理科仔的條件

UST science 會有小小搏
建議你如果要求8大嘅話，可以考慮City 工程或者Bu商科或者Poly 理科

A2 jsst03 東華 放射 <- 易入過a3
A3 js6963 hku engine

a1 無問題，搏得過
a2 同埋a3 要執執

咁我讀js1203 or js3923 係咪都ok

js1203 LQ 37 應該唔岩放
js3923 BEST 5 21.2 可以考慮

44434(ict)3(geog)
Best 5 19
而家諗住咁排

A1 LingnanU JS7300 Bachelor of Social Sciences (Honours)
A2 LingnanU JS7123 Bachelor of Arts (Honours) in Global Liberal Arts
A3 LingnanU JS7802 Bachelor of Arts (Honours) in Philosophy

B1 LingnanU JS7216 Bachelor of Business Administration (Honours) - Risk and Insurance Management
B2 LingnanU JS7200 Bachelor of Business Administration (Honours)
B3 OUHK JS9001 Bachelor of Social Sciences with Honours in Psychology

有冇機入到

唔該巴打

頭先問過問題
4364 436(Phy Chem M2)
越睇搵食分就越灰
唔理興趣揀科了
想讀啲有飯開嘅科
有咩選擇

無指定科目興趣?
JS3868 BEST 5 20.8 放得過

A2 有機易入過A1
A3 難入過A2 同A1
你要留意有幾多人放咗係BAND A
依加A1 5.38 爭一個位(加權後BEST5 28)
A2 4.13 爭一個位(新課程無數據睇)
A3 8.81 爭一個位(加權後BEST5 24)

B1 B2 都唔算易入 可以放B3 高啲位

js1203 好似計埋weighting 37
我計埋係38

巴打個加權後嘅分係我嘅定係嗰科嘅mean
因為我自己用佢個calculator計過同你個分唔同

我Miss 咗你問題? sorry
巴打撐住啊！一齊同你度度佢啊！
你數同m2 都高分，可以考慮搵啲有特別加權嘅科，
例如︰JS3600/ JS3507/ JS3519/ JS5100/ JS5101
有無飯開真係難答你 要問讀緊嘅/ 畢業生

7大真係難答你，19分講彩數多
建議巴打你搵定PLAN B 或者諗定ASSO/ HD/ RETAKE

你放A3?

借account 一問

336464 physics econ (retaker冇m1/2)
A1:HKU engineering JS6963
A2:UST engineering JS5200
A3:UST science JS5100
禁擺ok？
🙏🙏

係啊🤦‍♂️ 我A3-B3都唔識排

如果咁排穏唔穩陣
633354（econ bio)
Best5 21 Best6 24
2019淨retake英文2升3
A1 JS1106 Cityu. 媒體傳播
A2 JS2160 BU BBA HRM
A3 JS2180 Bu. BBA創業學
（但係我冇去到六月Bu marketing interview會唔會對其他Business嘅課有影響）

我連分都打錯
5364 436(Phy Chem M2)先啱

你無miss我問題啊
只係我睇完視光放射數據真係灰
weighting又食唔正
25分家人以為又好高
同朋友講又覺得我無病呻吟
令到我都唔知點揀好
有選擇都係煩惱

3444443 phy econ chem
CU engine A1 穩唔穩
或者有冇其他三大degree 讀

明白，岩岩用計數機計完
JS7300 你26.5 2018 M 28 LQ27 5.38 爭一個位
JS7123 你25 4.13 爭一個位
JS7802 你23 2018 M24 LQ23 <-8.81 爭一個位

我自己睇A1 A2放得過可以搏下 , 但A3 會浪費咗，因為有8.81 人爭一個位但你都係岩岩LQ ，去到A3 好大機會會比人拎曬啲位

BAND B 就要更加留意有幾多人爭一個位，小啲人爭先有機會做到水泡個作用

654543 eng bio
中大中文教育定nursing?

無問題，加油

thx🙏🙏

453544 C.Hist Geog

A1: 6054
A2: 8825 or 2040
A3: 8663

穩陣嗎？

8825 vs 2040 分別大嗎？

好似skip咗 唔好意思我再問一次

聽日6點deadline [/u]求救
咁排係咪好大風險
4 4 3 5* 3 3 Best5 20
A1 HKU Science (佢比左extra admission score我)
A2 Poly Management JS3583
A3 City 政政 JS1108

B1 City Social Science (AIS) JS1102

Thx ching

644664中史econ
Best 5 26
A1 js4850 CU journalism
A2 js4801 CU social science
A3 js4056 CU history
B1 js2310 BU communication
想問bandA全部CU有冇問題
會唔會太博
Ps 12/7 4pm就完改choice

明白
唔該曬巴打

4625 54(hist geo) best5 24
A1: Hku BA
A2: Cu English
A3: Bu BA
咁樣擺穩唔穩陣？

你讀咩elective?
Poly pt計weighted score ar
Mbbs/mbchb no chance
mbbs lowest要6科36
Mbchb lowest要7科40
Speech應該要轉科穩少少嘅

A1 poly mental health nursing
A2 cu engine
A3 JS3923/JS7300/ JS3985/ JS3741
BAND B 你可以放恆大/OU/ 東華果啲

A1 無問題
A2 A3 留意吓都幾多人爭
建議你A3 可以放啲無咁多爭嘅科
例如JS5210
（但係我冇去到六月Bu marketing interview會唔會對其他Business嘅課有影響）<- 答唔到你

I know that feel bro add oil !

Best 5 20 三大會難啲
不如試下報8大其他科試試
A1唔穩，但可以報

睇興趣搏，兩個都有機會
中文教育多啲啲機會入

654543 econ bio
Normal: best 5 24 best 6 27
CU HKU新計分 best 5 26, best 6 29

A1 CUHK nursing (4c+2x LQ 31)

A1 CUHK cled 學額20
中文比重高

A2 CUHK ibba

A3 CUHK English

點睇？...

因為我兩個都低過lq
Nursing差2分
Cled差1

其實私心eled 但學額14太少 我個分過咗佢個lq但英文得5 唔敢亂嚟

我代朋友問埋
讀bafs同中史 443444 想讀商科為主，文科都可以考慮，應該點排？唔該

A1 6054 上年最低收23 你22 4.18 爭一個位, 可以搏
A2 8825 平均分21 應該無問題 2040 平均分20.7 應該都問題
8825 讀語言研究 同2040 讀英國語文 如果你只想英文為主嘅話建議你2040
但我見兩個都好多人報, 一個9人爭一個位, 一個6.3 人爭一個位
如果係你興趣, 可以諗下放唔放A1
A3 16.25 爭一個位，有機會會去到依到俾人拎曬啲位

A1 要搏啊
A2 你26.5 2018 : M28 LQ27 都要搏
A3 你242018 : M25 LQ25 都要搏
建議你A3 放啲穩入科

A1 可以搏
A2 上年平均 21.5 可以搏，但要留意19.32 爭一個位
A3 LQ 28 你28.5 ，2.89爭一個位 我覺得可以放A2
A3 你搵下通識有比重嘅科屈入去 例如JS1108 JS1102

無問題！排得幾好，祝你好運！

加油！祝你好運！

想入8大可以HKCC 爆入去/ RETAKE

A1係咪好危險 駛唔駛轉其他
好想入bu

A1 無問題，應該入到
A2 要留意有讀英文文學優先 你無讀會差D
A3 可以放CITY U 因為你英文高分，放有英文加權嘅科仲穩，因為CITY有好多英文X2 嘅科

Thanks

cccu psy同bucie psy 邊個好啲 仲1516緊

A1 我覺得兩個都可以 睇你興趣
A2 穩陣
A3 要留意有英文文學優先，建議放其他科更好

麻煩巴打
33455*4(econ bafs)
A1 Poly account
A2 BU account
A3 Edu 數學
穩唔穩陣

掉轉咗 係數學5 通識4

JS2040 會唔會考慮吓?

因為我bio 3咗 真係好驚蝕哂底
但同時中教學額cut 到20 驚粒星唔夠啲人爭 上年5科28分都入中教 真係痴撚線

A3 有諗過hku nursing 新計分expected score best 5 24
搏唔搏得過

唔該晒你

Bu唔諗喇 屋企人殺咗我都似...
港大英教都有諗過...

可留意吓 JS2170 JS2180 JS2110 JS2650 JS7802
另外記得SET 定PLAN B 讀私大/ HDASSO/ RETAKE

4364 33 PHY M2
A1 js4401 cu engine
A2 js3753 poly BSE
A3 js1205 city EE
A1 A2兩個邊個更穩？

手殘負皮咗你sorry

442472 中史econ

A1 bu文院
A2 bu social science
A3 教大 中文/中史教育

咁樣穩唔穩陣？麻煩晒！

Retaker retake完之後 3425527 Geog 中史 日文

Band A 方面
原本想A1 6054
不過見依家Best5 未計加乘都有24
諗緊擺唔擺6717上 A1
4068因為中大計日文個A得5猶疑緊擺唔擺A1/A2好
另外本人有喺幼兒中心返過兼職，對幼教有啲認識，諗緊擺唔擺6092落嚟
但不論如何 Band A 一定有6054份(因為真係最想入6054)

至於Band B
B1諗住1102
B2 就2610/2680

求意見

因為 A1 要留意有 Weights 英文X2 但你英文3 會差啲
想入BU 可以留意吓JS2020, JS2510,JS2660,JS2680
依啲科無Weights 你嘅情況會好啲

我都唔清楚，問讀緊/ 畢咗業嘅巴絲會更好

City理工得唔得？搏唔搏得過

best 5 24(舊制) 26.5 (新制)
3 3 5* 4 5* 5
A1 Cu Ibba
A2 Cu Fintech (搏佢收低到2017)
Polyu surveying (搏佢收低)
A3 Cu Econ

其實主要希望入Ibba

A1 FIT到上年中位數
A2 有加權 1.5- English Language , 你英文3 可能會無優勢
A3 應該無問題

可以睇睇JS2690 ECON X 1.2

ibba lq 26 但英文3咗可能會讀得辛苦啲(參考from 隔嚟retake post)
可能同你做同學

同學好吖 好過入唔到

Ohh 覆完先見到，如果係咁可以留意數學加x 嘅科
eg. js1051 js1003 js1006

我舊制b5 24 新制26
剛剛好lq
我有朋友讀緊econ佢話會悔終身 uni嘅econ好多數計 同中學嘅econ係兩個世界

搏得過

祝你好運

A3 hku nursing真心搏得過！？比cuhk eng還要好！？
因為我就無信心cu nursing/cled架喇 我個分太蝕
Ibba如果接唔實 成個希望就係a3 唔敢亂嚟呀！！！

明白，咁可以放HKU / CU 其他低分啲嘅科作A3
A1 A2 你跟興趣擺吧

樓主

樓主
今晚通宵搞定佢，聽日開成日工完全冇時間

麻煩曬

我覺得咁排無問題
祝你好運

A2同A1交換會否更好？

個人決定要有3大名氣Econ好過其他u bba

Thanks！A3已過面試及筆試，是否仍需搵更穩陣的課程？

我覺得 A3 放A2 好似好啲
A3你可以再搵其他放

6717可以放A1
4068 放A1 / A2 會無咗你日文7分果個優勢，我覺得唔係幾好
6092 可以一試

我會咁排
A1 6054
A2 6717/ 6092
A3 放入硬科

Band B 你嘅分數應該影響不大
不過B1 1102 你都唔係穩入到

要搏啊

再推

444433 bio Chen
1.Js1211 Cityu BME
2.Js2510 Bu sci
3.Js7200 Lingu BBA

請問穩唔穩？

Chem* 打錯

A1 A2有機會，搏一搏吧，祝你好運
A3 FIT 到中位數應該無問題 不過留意有10.15 爭位 放A3 會增加風險

其實好難講，如果你目標係想穩入3大，建議你A3 再放啲易入科
始終CUHK English 同hku nursing 風險都相似

唔該你
我A3 中哂weighting 加埋 interview 收到emial bonus point 所以應該好穩

2017:4444544 chi hist econ bafs
2019:4444
a1 UST GCS
a2 CU RS
a3 PolyU Computing BD
ok?
tonite need to change

如果係我我唔會交換，不過建議你可以問多啲人意見
希望唔會燈到你，加油！祝你好運

係咪a3 cu engine/sci嗰啲大科最好但我數學無靈魂

如果1102入Band A可行嗎？

另外中大計我Best 5得22係咪其實無科可入Band A、B？

2610/2680算唔算入硬科？

唔敢亂答你，建議你問吓讀緊嘅朋友，收下風過面試及筆試係咪 = 好大機會

加油！祝你好運

建議你A3 放落A2,
A3 再搵啲穩入科
始終依個分數要SET 定PLAN B, 8大都會搏

咁應該無問題！加油！抱歉要你等咁耐
祝你好運

A1 太搏 唔建議
A2 可以搏吓
A3 可以放高D

機會率會大啲，入到去再轉科

中大無咩優勢，唔建議你搏，除非有好想入嘅科
2610/2680算唔算入硬科？ <- 「上年數據」嚟講係

A3 ust bba?

A1 好搏 上年計法都差Lowest 2 分
A2 要搏 上年計法岩岩好LQ
A3 唔建議放，放返啲穩入科好啲

可以放

各位同學，今日傾到依到啦，仲有問題嘅可以留低，
我聽日會覆大家，祝大家好運，加油
可以add 我地tg : esmileyhk ig: esmileyhk

A1會唔會太博？

中大加分制之後 低過上年 LQ 1分，
搏唔搏a1好

聽晚6點deadline有冇人幫下我
4 4 3 5* 3 3（Chem Bio)
A1: HKU Science JS6901 (佢比左extra admission score我）
A2: CityU 政政 JS1108
A3: CityU SocialSci (AIS) JS1102
有冇問題
Thx

435453 phy ict
對 js1072都有啲興趣 但係新科
放A1 會否太冒險？

其他選擇有
Js 3375
Js 1051
Js 4462
Jsst05
(但都興趣不大，唔知揀咩）

我phy chem bio!!
咁dental仲有無機

👌

下 認真咩 樓主叫人a3擺重interview既choice

非常低呀。。
Dental lowest 36
而且新計分制你冇明顯優勢

已交：

A1: 6054
A2: 2020
A3: 8663

多謝寶貴建議！

巴打唔好意思我問多次

4344 44 chem 健康
A1 CU engine
A2 教大 小學(中文)
A3 教大 小學(數學)

可唔可以？謝謝